連登仔一句和李嘉誠一句的分別

連登仔：全部女人係雞！！

李嘉誠：全部女人係雞！！

前者係抒情文，後者係說明文